\section{Famille  \index[noms]{, Charles of\_Hesse} /  \index[noms]{, Elizabeth of\_Prussia}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I357_I358}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Charles of\_Hesse  \index[noms]{, Charles of\_Hesse}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1809}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1777 - 1848]} et de Wilhelmina of\_Baden  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden} \textit{[1788 - 1836]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 1 soeur : Louis\_III of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_III of\_Hesse} \textit{[1806 \footnote{.} - 1877 \footnote{.}]}, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1823 \footnote{.} - 1888 \footnote{.}]} et Marie of\_Hesse- Darmstadt  \index[noms]{, Marie of\_Hesse- Darmstadt} \textit{[1824 \footnote{.} - 1880 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Wilhelmina of\_Baden  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden} \textit{[1788]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1836}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 27 ans.
Son p\`{e}re, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1777]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1848}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 39 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1877}, \`{a} l'\^{a}ge de 68 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Elizabeth of\_Prussia  \index[noms]{, Elizabeth of\_Prussia}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1815}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de William of\_Prussia  \index[noms]{, William of\_Prussia} \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Charles of\_Hesse  \index[noms]{, Charles of\_Hesse} \textit{[1809]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1877}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 62 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1885}, \`{a} l'\^{a}ge de 70 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I357_I358.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1836}, Charles of\_Hesse  \index[noms]{, Charles of\_Hesse}\textit{[1809]}, \^{a}g\'{e} de 27 ans, \'{e}pousa Elizabeth of\_Prussia  \index[noms]{, Elizabeth of\_Prussia}\textit{[1815]}, \^{a}g\'{e}e de 21 ans.
Ils eurent 4 enfants : William  \index[noms]{, William} \textit{[ \footnote{.} - 1900 \footnote{.}]}, Louis\_IV of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_IV of\_Hesse} \textit{[1837 \footnote{.} - 1892 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[1838 \footnote{.} - 1900 \footnote{.}]} et Anna  \index[noms]{, Anna} \textit{[1843 \footnote{.} - 1865 \footnote{.}]}.
\clearpage
